\section{Wyniki}
\begin{figure}[H]
\begin{minted}{matlab}
oneway = 0.255:0.005:1.755;
secondway = fliplr(oneway);
for div = [1, 2, 6, 18]
    figure;
    sim(oneway, false, div, 0.62, -70);
    hold on;
    sim(secondway, true, div, 0.3, 50);
    hold off;
end
function sim(input, backwards, div, startAlfa, startT)
    solarflux = [-90 172.7167589; -89 172.8295188; -88 173.0562775; ...
    TS = zeros(size(input, 2), 1);
    iter = 1;
    for modifier = input
        k_t = 3.81; A = 204; B = 2.17; alfa = startAlfa;
        T = zeros(180/div,1);
        T(:) = startT;
        T_sr = 0; T_sr_stare = startT;
        eps = 0.001;
        while (abs(T_sr - T_sr_stare) > eps)
            for i = 1:180/div
                if(T(i) > -10)
                    alfa = 0.3;
                elseif (T(i) <= -10) 
                    alfa = 0.62; 
                end
                meanS = 0;
                for j = ((i-1)*div + 1):i*div
                    meanS = meanS + solarflux(j,2);
                end
                meanS = meanS/div;
                T(i) = (modifier * meanS * (1-alfa) + k_t * T_sr - A)/(k_t + B);
            end
            T_sr_stare = T_sr;
            T_sr = mean(T);
        end
        if backwards
            TS(size(input, 2) - iter + 1) = mean(T);
        else
            TS(iter) = mean(T);
        end
        iter = iter + 1;
    end
    plot(TS);
end
\end{minted}
\label{lst:matlab}
\caption{Pseudokod źródłowy w skrypcie MATLAB}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{img/1t}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Średnia temp. Ziemi od bieguna do bieguna przy podziale na 180 pasów}
  \end{figure}

  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{img/2t}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Średnia temp. Ziemi od bieguna do bieguna przy podziale na 90 pasów}
  \end{figure}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{img/3t}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Średnia temp. Ziemi od bieguna do bieguna przy podziale na 30 pasów}
  \end{figure}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{img/4t}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Średnia temp. Ziemi od bieguna do bieguna przy podziale na 10 pasów}
  \end{figure}

  Dokładność wyznaczenia temperatur maleje ze względu na coraz to bardziej
  skokowe różnice między kolejnymi średnimi napromieniowania pasa.


\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{img/1}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{$T(m_{S(\phi)})$ dla 180 pasów}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{img/2}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{$T(m_{S(\phi)})$ dla 90 pasów}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{img/3}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{$T(m_{S(\phi)})$ dla 30 pasów}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{img/4}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{$T(m_{S(\phi)})$ dla 10 pasów}
\end{figure}

\newpage

Każdy z wykresów reprezentuje średnią temperaturę Ziemi wraz ze wznoszeniem (lub
opadaniem) modyfikatora dla wartości strumienia promieniowania słonecznego przy
podzieleniu Ziemi równoleżnikowo na określoną ilość pasów.\\

Wraz ze zmniejszeniem ilości pasów, wartości zmieniają się nieco bardziej
skokowo ze względu na uśrednione wartości strumienia promieniowania i tym samym
większe różnice między kolejnymi pasami.\\

W zależności od tego czy współczynnik jest zwiększany czy zmniejszany, własności
odbijania światła dla Ziemi będą różne ze względu na lodowe pokrycie -- tym
samym większe odbijanie światła lub jego brak przy ochładzaniu.